---
weight: 2
bookToc: true
title: "站点体验"
---

# 展示站点体验

我们先来进行一个直观的感受，体验一下我们将构建的站点是什么样子的。

<!--more-->

## 1. 预览地址

可以用电脑或手机访问以下页面进行预览：

- 内网开发版: https://loveai.gitlab.io/learn-docsite/
- 公开正式版: https://frontsci.netlify.app/

## 2. 网站主要特性

- 静态站点
- 响应式
- 多语言支持
- 导航目录支持
- 搜索框支持

## 3. 开发流程特点

与其他传统的网站开发流程相比，我们文档站的主要特点就是——<span style="color:red">**无人值守**</span>。

以下传统角色在我们的开发流程中都不再需要：

- 前端：渲染模板已经选定，只有在需要修改模板时才需要前端开发人员参与；
- 后端：网站是静态的，没有后端服务器；
- 运维：网站是通过持续集成自动部署的，无需运维人员参与。

需要参与的角色只有：

- 在座的各位产品、开发同学：辛勤编写，认真校对；

## 4. 开发流程图

具体的开发流程如下图所示，今天我会依次介绍这些步骤，给大家一个总览和基本的理解。

各位主要关注的是如何编写文档，即第一步的**撰写 Markdown** ，以及附带的提交到 **GitLab 代码仓库**，剩下后续步骤都是自动完成的。所以我也会重点介绍前两个步骤，确保大家有动手实践的能力。

{{< mermaid >}}
flowchart LR
    A([fa:fa-pen-nib 撰写Markdown]) -->|Merge Request| B(fa:fa-pen-nib GitLab代码仓)
    B -->|持续集成| C(fa:fa-upload GitLab CI)
    C -->|开发分支| D[fa:fa-cloud 内网开发站]
    C -->|主分支| E([人工批准]) -->F[fa:fa-cloud 外网公开站]
    D -->|调整修改| A
{{< /mermaid >}}
